地產Smart Lady：Mini有個3年換樓大計

香港地上車甚困難，對時下80、90後年輕人而言，放棄娛樂是否上車的唯一出路呢？今期「地產Smart Lady」主角Mini入行雖然短短7年，為了做「孝順女」助家人提升生活質素，同時為自己打造安樂窩，憑着個人努力，成功在3年內連掃兩層樓。

性格爽朗、樣子甜美的Mini，現時任職香港置業客戶經理，幾年前從金融業轉投地產界，經朋友介紹下入行。起初她對地產一無所知，平時要熟讀樓盤資料及區內成交，「好多嘢膽粗粗去嘗試。」

作為代理，熟悉樓市自然享近水樓台之利，Mini在2014年樓價仍相對低水時，看準入市時機，聯同家人合力斥資逾百萬元作首期，買入天水圍區內私樓1個單位，現時予家人居住。其後，Mini食髓知味睇好後市，至今年8月初時再度入市，今次更獨力一人斥約90萬元作兩成首期，購買葵涌新盤1個細單位，有待入伙後作自住之用。

年紀輕輕，Mini坐擁兩層物業固然開心，但同時間亦要面對巨大的供款壓力，她坦言，現時每月供樓的支出佔其收入的一半，「供樓其實都吃力，但好彩本身自己有做長線投資，另外亦要勤力啲開單，再將佣金的8成儲起，作為供樓基金」。

「升呢」做業主之後，Mini化身「慳妹」，「依家慳咗好多，未上車之前，一年會去4至5次旅行，但家陣最多都係去兩次，其他無謂消費唔會再付出」。拒絕及時行樂的心態，Mini認為「人一定要有自己的空間，況且租樓費用昂貴，等同幫人供樓，有能力當然係自己供樓最好」。

Mini眼界更不止僅僅手持兩層物業，從小鍾情地方較大的特色單位或洋房，她更計劃3年內以「樓換樓」形式買入屬於自己的Dream House。

個樣好似會突然咬死你咁

吹撚到

你做地產點供兩層樓？

始終女人有「八達通」，喺唔同D！

塊面咩左

女人

請唔請男朋友

諗起馬小姐

加埋家人

part time 收入又唔講

依家做雞有入息證明

個嘴咩事

點解文章好似差唔多咁

乜地產經紀實開到單既咩 開唔到得幾千蚊點供?

呢啲新聞真係得啖笑